譚恵珠：珍惜香港人就不應輕易取消他們永久居留權，但選舉權是另一回事！

基本法委員會副主任譚惠珠今（十六）日接受 《NOW 新聞》節目《大鳴大放》訪問，指責英方違反當年簽署的《中英合聲明備忘錄》，中方將予反制，又指一旦中國不將 BNO 視作旅遊證件，按憲法可取消港人選舉權，「我們珍惜每個香港人就不應輕易取消他們香港永久居留權，但選舉權是另一回事。」

譚惠珠表示，英國容許 BNO持有人申請移民英國，違反了中英在一九八四年就香港人國籍問題簽署的備忘錄，當年英方承諾香港回歸中國後，港人可繼續使用英國政府簽發的護照，但不賦予居留權。譚惠珠指，簽署備忘錄是一件很嚴肅的事，現時英方違反承諾，中方必將反制，「如果已簽署備忘錄，對方反悔而完全沒有反應，逆來順受，今日的中國不會作出這樣的反應。」

（編者按：不過，中國外交部發言人多次公開指出「中英聯合聲明是歷史文件」。）

她強調不清楚反制方案內容，但指出，中國一旦決定不再將 BNO視作旅遊證件，等同將 BNO視為外國護照，會「順理成章」影響港人在中國公民身分下享有的權利，包括憲法給予中國公民的選舉權，如持證人在港的投票權、参選權、被選權，當中牽涉須修改基本法或其他釋法程序。至於不是中國公民，在港居留權是否亦應一併取消，譚惠珠就指，這一點需要仔細研究，「我們珍惜每個香港人，就不應輕易取消他們香港永久居留權，但選舉權是另一回事。」

譚惠珠續指，香港最快 9 月才有選舉，人大常委會仍有時間思考，她相信反制措施只會針對 BNO不影響其他外國國籍持有人。

根據香港選舉法例，登記選民必須為香港永久性居民、通常在香港居住及年滿十八歲，當中並無限制國籍，及是否不能同時擁有外國居留權等。根據《基本法》，各司司長、副司長，各局局長，廉政專員，審計署署長，警務處處長，入境事務處處長，海關關長，必須由在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。
至於在立法會，只有十二個功能界別的議員可持有外國護照下擔任，分別是法律界；會計界；工程界；建築、測量及都市規劃界；地產及建造界；旅遊界；商界（第一）；工業界（第一）；金融界；金融服務界；進出口界；以及保險界。

英國去年宣布，持 BNO港人今年一月底起，可申請留英簽證 五年，後接續 一年申請成為英國公民。隨日期臨近，近日建制陣營「吹風」指，中國將在下周人大常委會的加開會議上，處理 BO的國籍、公民權等問題，以反制英方。

嘿 想d奴隸繼續納稅之嘛 扮咩撚嘢 醜八怪譚惠豬

又玩呢招
党需要時就首先你是支蟈人

中英聯合聲明夠有講五十年不變啦

選唔選舉權有分別咩

咁點解大灣區港人有得投票？

宜家香港咪用腳投票囉

選完唔啱心水又可以dq 又要賠人工 直情取消選舉啦 香港人冇人在意

咩選舉權同被選舉權有前設選來吧鬼,否決佢又用國安法拉人你做埋佢

又話歷史文件冇效？點解又要話人反口

得你取消BNO持有人投票權絕對冇問題，麻煩同等對待未住滿七年或離開香港七年嘅Gina戰速投票權先

外藉香港永久居民唔係一直都可以投票咩

97前香港出世 因為有BNO呢個身分就唔投得票 但又好珍惜你要永久留港納稅做奴隸

住係支那又反而有得投票

不如大大聲講 香港人係二等賤民 只為支那為奴為婢啦

二等賤民就唔應該交稅啦

No taxation without representation

仲同中共講法律哂氣啦

都係果句，全bc冇投票權wfc，中國仲開心，係鄧小平on9，乜英國做得到的，中國也做得到

港英舊電池

就黎人櫂都可以取消

今時今日仲講選舉？佢係咪想搞個人主意搞獨立？

信政府！委任咪得lol

有14億票啦

支持 bno 好多都係藍屍

官方認可二等公民

至於在立法會，只有十二個功能界別的議員可持有外國護照下擔任，分別是法律界；會計界；工程界；建築、測量及都市規劃界；地產及建造界；旅遊界；商界（第一）；工業界（第一）；金融界；金融服務界；進出口界；以及保險界。

on9

有身份，有交稅，但無選舉權，WTF!

講笑 泛民在意

稅留返畀支那藍屍交

師兄衰咩坐咁耐？立法會請問有邊個泛民

下屆冇dq既繼續想入閘

師兄來至未來？請問立法會選舉 幾時開始？ 到時你攞bno連票都冇得投 定你新移民嚟架？抽水都高招啲啦

尋日制裁無佢分，今日嬲嬲豬出黎講兩句，下次到你

根本就是北韓式選舉
選嚟托柒

需要時就有聲明

唔需要時是歷史文件

唔想咁多人走之後無人坐的士咋佢. 吹大d啦屌那星

是撚旦啦

珠姐驚冇人坐的士

滾返強國炒的士牌啦。

講到宜家有選舉權咁

2020年都仲講選舉

個譚廢老雖然未死但都同訓左係棺材無咩分別

盲點

即係無投票權

只係住係度, 日日返工做嘢既奴隸？

佢地緊係關心選舉啦
都冇哂價值 要搵返d野做下

死漢奸
我國不承認認雙重國籍
有外國國籍就唔可以做中國人

比幾舊屎你選

許家屯:譚惠珠曾游說主權換治權

唔係聯合聲明咁簡單, 今次到基本法變歷史文件

第二十六條
香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。

條友炒的士牌被揭發前反對強國佔領香港。

依法

犯左國安法所以唔可以投票,咁就搬走左個龍門

bno